[
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q19088"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q215627"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q483501"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q5"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q729"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaroqueArchitects"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaroqueSculptors"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianArchitects"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianArtists"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianPeople"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianPeopleOfAfricanDescent"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianPeopleOfPortugueseDescent"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianSculptors"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Animal"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Species"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://schema.org/Person"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMinasGerais"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Architect109805475"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Artist"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Sculptor110566072"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryBrazilianPeople"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryBrazilianPeople"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://umbel.org/umbel/rc/Artist"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u0391\u03bb\u03b5\u03ca\u03b6\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03bf\u03c5"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u0410\u043b\u0435\u0439\u0436\u0430\u0434\u0438\u043d\u044c\u044e"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u0410\u043b\u0435\u0439\u0436\u0430\u0434\u0456\u043d\u044c\u044e"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, conegut com l'Aleijadinho (del portugu\u00e8s el \"Lisiadet\"), (Vila Rica, 29 d'agost de 1730 o 1738 - id., 18 de novembre de 1814) va ser un escultor, imatger i arquitecte brasiler. \u00c9s considerat el major representant de l'estil barroc a Minas Gerais (el barroc mineiro) i de les arts pl\u00e0stiques a Brasil. Per a diversos investigadors, Aleijadinho \u00e9s la figura m\u00e9s important del Barroc llatinoameric\u00e0."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, genannt Aleijadinho (* 1738 in Vila Rica, heute Ouro Preto; \u2020 18. November 1814 ebenda) war der bedeutendste Baumeister und Bildhauer des brasilianischen Barock. Sein Werk ist in mehreren Kolonialst\u00e4dten des Bundesstaates Minas Gerais erhalten."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa (b. 1730 or 1738 \u2013 November 18, 1814), more commonly known as Aleijadinho, was a sculptor and architect of Colonial Brazil, noted for his works on and in various churches of Brazil. His works are considered some of the best examples of Portuguese colonial architecture in Brazil."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u039f \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03c3\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03b9\u03c3\u03bc\u03c0\u03cc\u03b1 (Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, 1730 \u03ae 1738 \u2013 18 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 1814), \u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c9\u03c2 \u0391\u03bb\u03b5\u03ca\u03b6\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03bf\u03c5 (Aleijadinho), \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b3\u03bb\u03cd\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u0392\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1\u03c2, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c1\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03ad\u03c1\u03b3\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b5 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bd\u03b1\u03bf\u03cd\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1\u03c2. \u0398\u03b5\u03c9\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 \u0392\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03bb\u03cd\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa (naski\u011dis en 1730, mortis en 18-a de novembro de 1814), konata pri la kromnomo Aleijadinho (la Handikapulo), estis skulpitisto, gravuristo kaj arkitekto brazila. Li estis la plej grava baroka artisto de Brazilo."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, conocido como el Aleijadinho (del portugu\u00e9s el \"Lisiadito\"), (Vila Rica, 29 de agosto de 1730 o 1738 - Ib., 18 de noviembre de 1814) fue un escultor, imaginero y arquitecto brasile\u00f1o.\u200b Es considerado el mayor representante del estilo barroco en Minas Gerais (el barroco mineiro) y de las artes pl\u00e1sticas en Brasil, no solo en su \u00e9poca, sino tambi\u00e9n durante la Colonia. Para varios investigadores, Aleijadinho es el mayor nombre del Barroco latinoamericano.\u200b\u200b"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa (Aleijadinho) (Vila Rica (het huidige Ouro Preto) in (Minas Gerais), 29 augustus 1738 - aldaar, 18 november 1814) was een Braziliaanse beeldhouwer en architect. Toen Aleijandinho ongeveer 40 jaar oud was kreeg hij een ziekte waardoor hij zijn ledematen steeds minder kon gebruiken. Om te blijven werken moest een assistent hem helpen om zijn gereedschappen vast te houden. Zijn werken zijn typisch Braziliaanse barok en hadden eigenschappen uit zowel de rococo, klassieke stijlen en de gotiek. Hij werkte vooral in zeepsteen."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Antonio Francisco Lisboa, detto Aleijadinho (Ouro Preto, 29 agosto 1730 \u2013 Ouro Preto, 18 novembre 1814), \u00e8 stato uno scultore, intagliatore e architetto brasiliano, noto soprattutto per le realizzazioni di chiese e come esponente di spicco della corrente dell'architettura barocca o rococ\u00f2 brasiliana nota come barocco mineiro."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Aleijadinho (Ant\u00f4nio Francisco Lisboa) (ur. 29 sierpnia 1730 lub 1738 w Vila Rica w stanie Minas Gerais, zm. 18 listopada 1814 tam\u017ce) \u2013 brazylijski architekt i rze\u017abiarz inspiruj\u0105cy si\u0119 sztuk\u0105 rokoko. Jest tw\u00f3rc\u0105 stylu w architekturze nazywanego aleijadinho. Autor rze\u017ab, projekt\u00f3w lub element\u00f3w architektonicznych w ko\u015bcio\u0142ach w m.in. Ouro Preto (w ko\u015bciele \u015bw. Franciszka \u2013 Igreja de Sao Francisco de Assis) i . W Congonhas przy sanktuarium Bom Jesus de Matosinhos znajduje si\u0119 12 rze\u017ab Prorok\u00f3w autorstwa Aleijadinho. Syn architekta ."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u0410\u043b\u0435\u0439\u0436\u0430\u0434\u0438\u043d\u044c\u044e (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0448\u043a\u0443 \u041b\u0438\u0448\u0431\u043e\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0431\u043e\u0430, \u043f\u043e\u0440\u0442. Aleijadinho, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0440\u0442. Antonio Francisco Lisboa, 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1730, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 1738, \u0412\u0438\u043b\u0430 \u0420\u0438\u043a\u0430, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041e\u0443\u0440\u0443-\u041f\u0440\u0435\u0442\u0443 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1814, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Aleijadinho, egentligen Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, f\u00f6dd 1730 eller 1738, d\u00f6d 18 november 1814, var en brasiliansk skulpt\u00f6r och arkitekt."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u0410\u043b\u0435\u0439\u0436\u0430\u0434\u0456\u043d\u044c\u044e (\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0436\u043d\u0454 \u0456\u043c'\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0456\u0441\u043a\u043e \u041b\u0438\u0441\u0431\u043e\u0430; \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u043e, 29 \u0441\u0435\u0440\u043f\u043d\u044f, 1738, \u043a\u043e\u043b\u0438\u0448\u043d\u044f \u0412\u0456\u043b\u0430 \u0420\u0456\u043a\u0430, \u2014 18 \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430, 1814, \u0412\u0456\u043b\u0430 \u0420\u0456\u043a\u0430(\u043d\u0438\u043d\u0456 \u041e\u0440\u0443-\u041f\u0440\u0435\u0442\u0443, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0456\u044f) \u2014 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0430 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440 \u0434\u043e\u0431\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043e XVIII \u0441\u0442\u043e\u043b\u0456\u0442\u0442\u044f, \u043c\u0443\u043b\u0430\u0442, \u0441\u0438\u043d \u0447\u043e\u0440\u043d\u043e\u0448\u043a\u0456\u0440\u043e\u0457 \u0440\u0430\u0431\u0438\u043d\u0456 \u0442\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0446\u044f."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Aleijadinho, rodn\u00fdm jm\u00e9nem Ant\u00f4nio Francisco Lisboa (1730 nebo 1738, Ouro Preto \u2013 18. listopadu 1814, Ouro Preto) byl brazilsk\u00fd socha\u0159 a architekt, kter\u00fd se proslavil stavbou a v\u00fdzdobou barokn\u00edch a rokokov\u00fdch kostel\u016f v Braz\u00edlii."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Aleijadinho (jaiotza-izena: Antonio Francisco Lisboa ; Ouro Preto, Minas Gerais, 1738ko abuztuaren 29a - 1814ko azaroaren 18a) Brasilgo arkitekto eta eskultorea izan zen. Arkitekto portuges eta jopu beltz baten semea; 35 urte zituela elbarri gelditu zen gaixotasun baten ondorioz (hortik datorkio goitizena, Aleijadinho, elbarritxoa)."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Antonio Francisco Lisboa, plus connu sous le nom d'Aleijadinho, n\u00e9 \u00e0 Ouro Preto vers le 29 ao\u00fbt 1730 ou, plus probablement, 1738 et mort dans la m\u00eame ville le 18 novembre 1814, est un sculpteur, tailleur de pierre et architecte du Br\u00e9sil colonial."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, mais conhecido como Aleijadinho, (Ouro Preto, c.\u200929 de agosto de 1730 ou, mais provavelmente, 1738 \u2013 Ouro Preto, 18 de novembro de 1814) foi um importante escultor, entalhador e arquiteto do Brasil colonial."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/property/name",
        "object": "Aleijadinho"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleijadinho8.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/12_Profetas_-_Congonhas_-_Minas_Gerais_-_Brazil_03.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleijadinho9.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleijadinho_-_Detalhe_do_profeta_Habacuc_-_Santu\u00e1rio_do_Bom_Jesus_de_Matosinhos_-_Congonhas.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleijadinho_-_Profeta_Isa\u00edas_-_Santu\u00e1rio_do_Bom_Jesus_de_Matosinhos_-_Congonhas.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Congonhas_santuario_matosinhos.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Statues_in_Santu\u00e1rio_do_Bom_Jesus_de_Matosinhos_015.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Suposto_retrato_de_Aleijadinho.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Colonial_Brazil"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Minas_Gerais"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Vila_Rica"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Ouro_Preto"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/property/deathPlace",
        "object": "Vila Rica"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/deathDate",
        "object": "1814-11-18"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/property/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Colonial_Brazil"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/property/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Minas_Gerais"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/property/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Vila_Rica"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/birthDate",
        "object": "1738-08-29"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Minas_Gerais"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Brazilian_male_artists"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:Rococo_sculptors"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:1738_births"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:1814_deaths"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_people_of_Portuguese_descent"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Roman_Catholics"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Aleijadinho",
        "predicate": "http://purl.org/dc/terms/subject",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_architects"
    }
]