[
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q19088"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q215627"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q483501"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q5"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://www.wikidata.org/entity/Q729"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtistsFromAmsterdam"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Animal"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Species"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommandersOfTheOrderOfTheNetherlandsLion"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://schema.org/Person"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernPainters"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernSculptors"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromAmsterdam"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstractionist109758424"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/CommandingOfficer109941964"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/ontology/Artist"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Sculptor110566072"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryPainters"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAbstractArtists"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAbstractPainters"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDutchPainters"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDutchPeople"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDutchPeopleOfHuguenotDescent"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDutchPoets"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type",
        "object": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDutchSculptors"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u0643\u0627\u0631\u064a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0644"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30a2\u30da\u30eb"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u0410\u043f\u043f\u0435\u043b, \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u5361\u96f7\u5c14\u00b7\u963f\u4f69\u5c14"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label",
        "object": "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (* jako Christiaan Karel Appel; 25. dubna 1921, Amsterdam, Nizozemsko \u2013 3. kv\u011btna 2006, Z\u00fcrich, \u0160v\u00fdcarsko) byl nizozemsk\u00fd mal\u00ed\u0159, socha\u0159 a b\u00e1sn\u00edk, spoluzakladatel avantgardn\u00ed skupiny CoBrA."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0631\u064a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0644 (25 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1921 - 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 2006) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0627\u0645 \u0648\u0646\u062d\u0627\u062a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0646\u062d\u0627\u062a\u0627\u064b \u0645\u062a\u0639\u0637\u0634\u0627\u064b."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (eigentlich Christiaan Karel Appel; * 25. April 1921 in Amsterdam; \u2020 3. Mai 2006 in Z\u00fcrich) war ein niederl\u00e4ndischer Maler, Grafiker und Bildhauer. Er war Mitbegr\u00fcnder der K\u00fcnstlergruppe CoBrA."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Christiaan Karel Appel (pronounced [\u02c8kr\u026astija\u02d0n \u02c8ka\u02d0r\u0259l \u02c8\u0251p\u0259l]; 25 April 1921 \u2013 3 May 2006) was a Dutch painter, sculptor, and poet. He started painting at the age of fourteen and studied at the Rijksakademie in Amsterdam in the 1940s. He was one of the founders of the avant-garde movement CoBrA in 1948. He was also an avid sculptor and has had works featured in MoMA and other museums worldwide."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Christiaan Karel Appel, conocido como Karel Appel (\u00c1msterdam, 25 de abril de 1921 \u2013 Z\u00farich, 3 de mayo de 2006\u200b) fue un pintor neerland\u00e9s, miembro fundador del grupo CoBrA."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (25 April 1921 \u2013 3 Mei 2006) merupakan seorang pelukis dan pemahat berkebangsaan belanda. Dia dilahirkan di Amsterdam. Dia belajar di dari tahun 1940 hingga 1943 dan pertama kali menonton di Groningen pada tahun 1946. Dia dipengaruhi oleh Pablo Picasso, Henri Matisse, dan ; dia ikut serta dengan dan ikut serta dengan pada 1948 bersama-sama dengan , dan . Dia meninggal dunia pada 3 Mei 2006 di Zurich."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel n\u00e9 le 25 avril 1921 \u00e0 Amsterdam et mort le 3 mai 2006 \u00e0 Zurich, est un peintre et sculpteur n\u00e9erlandais, cofondateur du groupe CoBrA."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (Amsterdam, 25 april 1921 \u2013 Z\u00fcrich, 3 mei 2006) was een Nederlands schilder en beeldhouwer in de moderne kunst uit de tweede helft van de twintigste eeuw, die tot de expressionisten kan worden gerekend. Hij brak door met zijn lidmaatschap van de Cobra-groep."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Christiaan Karel Appel, 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 2006, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u041a\u041e\u0411\u0420\u0410\u00bb. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (ur. 25 kwietnia 1921 w Amsterdamie, zm. 3 maja 2006 w Zurychu) \u2013 holenderski malarz, grafik, rze\u017abiarz, poeta."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u5361\u96f7\u5c14\u00b7\u963f\u4f69\u5c14\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aChristiaan Karel Appel\uff1b1921\u5e744\u670825\u65e5\uff0d2006\u5e745\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f5c\u5361\u00b7\u963f\u8d1d\u5c14\u3001\u5361\u5c14\u00b7\u963f\u88f4\u5c14\uff0c\u662f\u8377\u5170\u5f53\u4ee3\u7684\u4e00\u4f4d\u753b\u5bb6\u3001\u96d5\u5851\u5bb6\u4e0e\u8bd7\u4eba\u3002\u5361\u96f7\u5c14\u00b7\u963f\u4f69\u5c14\u4ece14\u5c81\u5f00\u59cb\u7ed8\u753b\uff0c\u5e76\u4e8e20\u4e16\u7eaa40\u5e74\u4ee3\u524d\u5f80\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u89c6\u89c9\u827a\u672f\u7687\u5bb6\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f1948\u5e74\u6b27\u6d32\u5148\u950b\u6d3e\u8fd0\u52a8\u7684\u7b79\u5212\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b (\u043d\u0456\u0434. Karel Appel; 25 \u043a\u0432\u0456\u0442\u043d\u044f 1921, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 3 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043d\u044f 2006, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0456\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446\u044c, \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u043a, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "(Amsterdam, 25 d'abril de 1921 - Zuric, 3 de maig de 2006) o Christiaan Karel Appel va ser un pintor i escultor neerland\u00e8s, membre fundador del moviment art\u00edstic Cobra. Fill d'un perruquer, Appel va cursar estudis en la Rijksakademie van Beeldende Kunsten (Acad\u00e8mia de Belles Arts) d'Amsterdam entre 1940 i 1943 a pesar de la resist\u00e8ncia dels seus pares. All\u00ed va con\u00e8ixer Guillaume Corneille i Constant. La seva primera exposici\u00f3 data de 1946 i va ser a Groninga, seguida d'una altra a Amsterdam. Entre les seves influ\u00e8ncies estan Pablo Picasso, Henri Matisse i Jean Dubuffet. S'uneix al al costat de Guillaume Corneille i Constant i amb qui funda posteriorment el moviment el \u00ab1948\u00bb, juntament amb Asger Jorn, i ."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (naski\u011dis la 25-an de aprilo 1921 en Amsterdamo, mortis la 3-an de majo 2006 en Zuriko) estis pentristo kaj unu el la plej gravaj membroj de la arta movado . Appel estis ano de la artmovado Cobra, kiu estis formita en la jaro 1948 de grupoj de artistoj el Kopenhago, Bruselo kaj Amsterdamo. La anoj de la movado Cobra rifuzis abstrakton de postmilita e\u016dropa pentrado, kiun ili konsideris kiel pasiva kaj senviva. Ili anstata\u016de lasis sin inspiri de infanaj pentra\u0135oj kaj mitologiaj temoj. Ili ektrovis pla\u0109on en kombinado de pura energio, kreata tra sova\u011daj koloroj kaj frenezaj temoj, kaj abstraktaj kaj figuraj. Ili preferis trovadon de aparta esprimo kvaza\u016d eksprimo de subkonscio."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (Amsterdam, 1921eko apirilaren 25a - Zurich, 2006ko maiatzaren 3a) herbeheretar margolaria izan zen. Figurazioaren eta arteko erdibidean dago bere obra; keinuaren nagusitasuna azpimarratzen zuen, kolore gordinak erabiliz. Cobra taldeko kide izan zen."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30a2\u30da\u30eb\uff08Karel Appel, 1921\u5e744\u670825\u65e5 - 2006\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u753b\u5bb6\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6fc0\u3057\u3044\u7b46\u81f4\u306e\u539f\u8272\u306e\u62bd\u8c61\u753b\u3084\u591a\u5f69\u306a\u8272\u3092\u7528\u3044\u305f\u7acb\u4f53\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30f4\u30a3\u30b8\u30e5\u30a2\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\u30fb\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\uff08\u738b\u7acb\u7f8e\u8853\u5b66\u6821\uff09\u30671940\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u3073\u3001\u521d\u500b\u5c55\u30921946\u5e74\u306b\u30d5\u30ed\u30fc\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u3067\u958b\u50ac\u3059\u308b\u3002\u30a2\u30da\u30eb\u306f\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u3001\u304a\u3088\u3073\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30d3\u30e5\u30c3\u30d5\u30a7\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u539f\u521d\u7684\u306a\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u6e80\u3061\u305f\u6fc0\u3057\u3044\u539f\u8272\u306e\u4eba\u7269\u50cf\u306a\u3069\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u5b9f\u9a13\u7684\u306a\u82b8\u8853\u5bb6\u96c6\u56e3\u300c\u30ec\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\uff08Reflex\uff09\u300d\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30b7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3084\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u5317\u6b27\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u82b8\u8853\u5bb6\u96c6\u56e3\u300c\u30b3\u30d6\u30e9\uff08CoBrA\uff09\u300d\u306e\u7d50\u6210\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30da\u30eb\u304c1949\u5e74\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u5e02\u5e81\u820e\u306b\u63cf\u3044\u305f\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u753b\u306f\u8b70\u8ad6\u3092\u547c\u3073\u300110\u5e74\u9593\u3082\u8986\u3044\u3092\u304b\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a2\u30da\u30eb\u306f1950\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u8ee2\u3057\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff08\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u30fb\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\uff09\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff08\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\uff09\u306a\u3069\u3067\u306e\u5927\u304d\u306a\u5c55\u89a7\u4f1a\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30bf\u30d4\u30a8\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u8d77\u3053\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u62bd\u8c61\u753b\u306e\u7f8e\u8853\u904b\u52d5\u30a2\u30f3\u30d5\u30a9\u30eb\u30e1\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \n*"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel (Amsterdam, 25 aprile 1921 \u2013 Zurigo, 4 maggio 2006) \u00e8 stato un pittore e scultore olandese. Ha studiato al di Amsterdam dal 1940 al 1943.La sua prima mostra \u00e8 del 1946 a Groninga. Nella pittura \u00e8 stato influenzato da Pablo Picasso, Henri Matisse e Jean Dubuffet.Nel 1948 fond\u00f2 il movimento CoBrA con Pierre Alechinsky, Guillaume Corneille, , Asger Jorn, e . Nel 1950 si trasfer\u00ec a Parigi e da quel momento svilupp\u00f2 la sua notoriet\u00e0 in tutto il mondo compiendo frequenti viaggi negli Stati Uniti d'America, in Messico e in Brasile. Sue opere si trovano nei seguenti musei:"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Christiaan Karel Appel, conhecido como Karel Appel (Amesterd\u00e3o, 25 de Abril de 1921 \u2014 Zurique, 3 de Maio de 2006) foi um pintor, designer, artista gr\u00e1fico, escritor e escultor neerland\u00eas e co-fundador do grupo CoBrA, em 1948. Estudou na Rijksakademie van Bee hldende Kunsten (1940-1943), onde se tornou amigo de Guillaume Corneille, seu futuro companheiro no CoBrA. Appel viveu em Paris, a partir do in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950; em Nova Iorque, na d\u00e9cada seguinte, na It\u00e1lia e na Su\u00ed\u00e7a, onde faleceu."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment",
        "object": "Karel Appel, f\u00f6dd 25 april 1921 i Amsterdam i Nederl\u00e4nderna, d\u00f6d 3 maj 2006 i Z\u00fcrich i Schweiz, var en nederl\u00e4ndsk m\u00e5lare, grafiker, skulpt\u00f6r och keramiker. Karel Appel studerade vid den statliga akademin i Amsterdam 1940-1943. Efter andra v\u00e4rldskriget arbetade han med teckningar utf\u00f6rda av barn, och han hade sin f\u00f6rsta utst\u00e4llning i Groningen 1946."
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://dbpedia.org/property/name",
        "object": "Karel Appel"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aanbouw_tentoonstelling_E55_Rotterdam,_Bestanddeelnr_907-0823.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Den_Haag_Spui_Beeld_Karel_Appel.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Epreuve_d'artiste_Appel.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Interieur,_aanzicht_glas-in-loodraam_-_Geleen_-_20367838_-_RCE.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karel_Appel_and_Rudolf_Bikkers.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Naoshima_(7046729115).jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portret_van_de_kunstschilder_Karel_Appel_(1921-2006)_tijdens_een_interview,_Bestanddeelnr_133-1171.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schilderij_I84391.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Elephant_Karel_Appel.jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction",
        "object": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karel_Appel_(1982).jpg"
    },
    {
        "subject": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Appel",
        "predicate": "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace",
        "object": "http://dbpedia.org/resource/Amsterdam"
    }
]